★RTHK--英國公布BNO持有人明年起申請5年居留新安排

英國政府在網頁公布，申請人可以由明年一月起，申請在英國先逗留30個月、再續期30個月；又或者最長一次過居留5年，期間可以工作或讀書，以及可攜同家屬一同前往英國，但不可領取社會福利及援助。在居留5年後12個月，申請人就可以申請入籍。

申請人須擁有BNO的身份，並不需要現時持有有效BNO護照。條文又要求申請人通常居住在香港、以及有至少6個月的財務支持。

但不可領取社會福利及援助

到時有咩大病可唔可以去公立醫院

老貓你去？

五年後「申請」

快過排公屋

好啊唔係班廢佬實過去

冇話一定批， 公屋都有合唔合資格

睇youtube 英國kol話英國公屋council house好雜 治安好差 叫香港人唔好去住。

問題係放棄香港份工， 層樓

洗五年錢等申請

大把畢業返香港搵工

唔係話過去唔好， 未係時候囉

外國係好撚廢既人先會住公屋

咁仲洗唔洗working visa 嘅個班sponsorship?

家屬意思係直系定點 ? 例如阿哥帶個妹過去得唔得

可以

唔使

6個月的財務支持=幾錢

比人拉左，坐緊嗰班點算？

定居5年後 會唔會又要求多多㗎 好無保障 去得定居就想有信心扲到 頂唔住又唔啱住又回流返香港真係揾嚟攪 得個吉

醫療係問題
想走都唔得

兩公婆你預9000幾英磅

無人求你去

又係你隻五毛狗

咁去到個邊可唔可以拎返香港綜援

我反而想知果5年子女可唔可以讀公校

學費會唔會特別貴?

公校唔洗錢

咁BNO本人讀大學呢?收咩價??

Per person w/o Car.
1, BNO VISA application 2000 pounds
2, Health/medical system 5 yrs 2000 pounds.
3. Accommodation, Rent 300 pounds/M.
4, Traffic, Subway, Bus etc.. 240 pounds/M
5, Food. Cook at home. 300 pounds/M.
6, No shopping. No clothing.
7, Telecommunication, Online. 30 pounds/M
8, Water, Elect, Gas.......

Already basic expenditure. U count... lol

yup. Free b4 college n U.

希望爭取到home fee
暫時個plan應該要交國際生學費

而家似international，london要£1500-1700 @month

Food. Cook at home. 300 pounds/M

你食乜一日自己煮食到10鎊？

其實住5年最好就係讀下書慢慢適應英國生活先再搵野做。但國際生學費真係好貴。

THese all r base on gross bUdget. eventually, Everything bAse on reality.

好多街童mk的

Visa application cost is one-off
IHS is one off

I guess the recurring cost is ranging from £650 to £900 per month outside of London and £900 to £1,300 within London

Cook at home £300??? A bit too much
Transportation... a bit too much
Btw ‘Tube’
Mobile plan - £10 per month
assuming it’s a house share scenario, Broadband doesn’t necessary need £20.

Reference:

on99，我一個人自己煮都係一日5鎊到

Water, Elect, Gas，唔識搵全包既就死開啦

This is fine, Give theM an illustration. Let them know the price. lol

仲有一個月搭乜撚搭到£240鎊？ 當你住zone 3，淨鐵的話一日6鎊，要40日先得，，巴士一日3鎊

你未唔好去囉
大把黃係埋有大學程度 只係可惜唔係專科 係香港逗份萬幾蚊工

要當地社區支援

唔係太子嘅北上讀啦
其實manchester liverpool leeds york newcastle Sheffield glassgow Edinburgh 都幾好㗎
而且生活費/住宿平london好多
利申Liverpool

咁要廿萬先夠

係唔係好似仆街共產黨對基本法咁？

唔好信個list 鳩吹 英文又怪 標點又怪
上網做多啲research
無你想像中咁貴

利申 人在倫敦